{
    "question": "Mengapa daerah rawan gempa tektonik juga menjadi daerah rawan tsunami?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pergerakan lempeng-lempeng tektonik tersebut menyebabkan terbentuknya jalur gempa bumi, rangkaian gunung api aktif serta patahan-patahan geologi yang merupakan zona rawan bencana gempa bumi dan tsunami.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hhhivvyvygygyhbybguhubuh</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gempa-di-nanggro-aceh-dan-sukabumi-telah-merusakkan-apa-saja-dan-905",
            "question": "Gempa di Nanggro Aceh dan Sukabumi telah merusakkan apa saja dan menimbulkan kerugian yang sangat besar sampai jauh ke daratan, berdasarkan letak episentrumnya termasuk gempa    a. tektonik\r\nb. vulkanik \r\nc. terban\r\nd. barat \r\ne. laut \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.tektonik, maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-buahan-dari-g-bantu-ya-280",
            "question": "Nama buahan dari g bantu ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gandaria</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>adalah buah yang umum di daerah Jawa barat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>indonesia:</p><p>Gowok (biasanya ada di Sulawesi)</p><p>Abjad luar negeri:</p><p>grape (anggur)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-yang-merupakan-ciri-khas-daerah-hilir-sungai-yaitu-372",
            "question": "Dibawah ini yang merupakan ciri khas daerah hilir sungai ,yaitu...    A.ada meander\r\nB.arusnya deras\r\nC.banyak ditemui air terjun\r\nD.ada ocbow lake \r\nE.dijumpai delta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>ya #sorry</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-hutan-tropis-berupa-pohon-besar-dan-tinggi-serta-ranting-578",
            "question": "Tanaman hutan tropis berupa pohon besar dan tinggi serta ranting dan daun lebat,hal ini disebabkan oleh... a.daerah tropis tanah subur.b iklim tropis tidak begitu panas.c.dekat dengan sungai laut.d.hutan tropis cukup mendapatkan air.e.    air hujan yang turun tidak terlalu banyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.hutan tropis cukup mendapatkan air </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Hutan tropis adalah sebuah kawasan hutan yang terletak di daerah tropis dan memiliki curah hujan dalam jumlah yang besar. Intensitas curah hujan di kawasan ini cukup tinggi, yaitu 1200 mm per tahunnya</p><p></p><p>(kalau belum paham tolong komen)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-kearah-terwujudnya-integritas-nasional-harus-di-tumbuh-subu-511",
            "question": "upaya kearah terwujudnya integritas nasional harus di tumbuh suburkan oleh semua lapisan masyarakat contoh dari wujud integritas nasional adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u00a0(1) sikap menghargai dan merasa ikut memiliki kebudayaan daerah lain, bahkan mau mempelajari budaya daerah lain, (2) diadakanya pekan olahraga\u00a0nasional\u00a0yang di selenggarakan setiap 4 tahun sekali, (3) sikap toleransi antar umat beragama, dan (4) pembangunan Taman Mini</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-bumi-bulat-ga-kotak-668",
            "question": "Kenapa bumi bulat ga kotak?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena lingkaran merupakan bentuk yang efisien bagi setiap material untuk saling menarik. Sedangkan dengan kotak tentu memiliki sudut-sudut yang sulit dijangkau oleh gravitasi. Maka secara natural bentuk Bumi pasti membentuk bulat, bukan kotak.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya kalo kotak itu kepala adudu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-kandang-satwa-harapan-adalah-bangunan-yang-digunakan-untuk-358",
            "question": "21. Kandang satwa harapan adalah...    Bangunan yang digunakan untuk\r\nmelestarikan ternak hias\r\nb. Bangunan yang digunakan untuk\r\ntempat ternak hias\r\nc. Bangunan yang dibangun untuk\r\nternak bias\r\nd. Bangunan yang digunakan untuk.\r\nmelindungi ternak dari pengaruh\r\ncuaca buruk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. bangunan yang digunakan untuk melindungi ternak dari pengaruh cuaca buruk</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-budi-sedang-ikut-kakaknya-di-jakarta-pada-waktu-dilaksanakan-s-378",
            "question": "2. Budi sedang ikut kakaknya di Jakarta    pada waktu dilaksanakan sensus tahun\r\n2010 lalu. Pada hal budi bukan\r\npenduduk di tempat kakaknya tinggal,\r\ntetapi Budi tetap didata sebagai\r\npenduduk di Jakarta. Berdasarkan kasus\r\ndi atas, sensus tersebut memakai\r\nmetode...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>budi tinggal di mana saja</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-gempa-di-dompu-terjadi-gelombang-primer-tercatat-pukul-23-576",
            "question": "Ketika gempa di Dompu terjadi, gelombang primer tercatat pukul 23.50\u2019 45\u201d dan gelombang sekunder tercatat pukul 23.54\u2019 15\u201d. Jarak episentrum ke pusat gempa adalah.....    a. 4.500 km\r\nb. 3.500 km\r\nc. 3.300 km \r\nd. 3.500 kkm\r\n\r\nbantu jawab kak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>b.3500km</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>(23.54&#039; 45\" - 23.50&#039; 15\") - 1 menit x 1000km</p><p>(4,30 - 1menit) x 1000km </p><p>(3,30 x 1 menit  x 1000km)</p><p>(3 x 1000km) + ( 30/60 x 1000km)</p><p> (3000km + 500km)</p><p>=3500km </p><p></p><p>maaf kalo salah :))</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-garis-kontur-sangat-berkaitan-erat-dengan-peta-topgrafi-997",
            "question": "Mengapa garis kontur sangat berkaitan erat dengan peta topgrafi. jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:karna lu wibu</p><p></p><p>Penjelasan:maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}